<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on salixor/blog</title><link>https://salixor.github.io/blog/posts/</link><description>Recent content in Posts on salixor/blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 19:47:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://salixor.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un blog ? Mais pourquoi feur ?</title><link>https://salixor.github.io/blog/un-blog-mais-pourquoi-feur/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 19:47:11 +0100</pubDate><guid>https://salixor.github.io/blog/un-blog-mais-pourquoi-feur/</guid><description>&lt;p>Bienvenue par ici, sur ce nom de domaine probablement provisoire ! Sur un coup de tête, je me suis dit que me lancer dans un blog, ça pourrait être pas trop mal.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai pas mal hésité à le faire en anglais. Et puis, je me suis dit que le faire en français, c&amp;rsquo;est le mieux, parce que je fais déjà bien trop de choses en anglais.&lt;/p>
&lt;h1 id="pourquoi-un-blog-">Pourquoi un blog ?&lt;/h1>
&lt;p>Bon, évidemment, même si je me suis lancé sur un coup de tête, il y a plusieurs points qui m&amp;rsquo;avaient déja fait creuser l&amp;rsquo;idée.&lt;/p>
&lt;p>Déja, j&amp;rsquo;étais curieux de tester &lt;a href="https://gohugo.io/">Hugo&lt;/a> pour faire un site statique. Hugo a l&amp;rsquo;air de remplir parfaitement les besoins primordiaux pour un blog, et donc c&amp;rsquo;est le projet parfait pour jouer avec. J&amp;rsquo;exclue pas que le blog change beaucoup, il me servira probablement de terrain d&amp;rsquo;expérimentation.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai aussi remarqué que je suis trop dépendant de Twitter (et divers) pour m&amp;rsquo;exprimer sur quelque chose, ce qui oblige souvent à utiliser des threads si je veux m&amp;rsquo;étaler. Et les threads, c&amp;rsquo;est vite assez illisible.&lt;/p>
&lt;p>On ne parlera pas aussi du manque de pérennité pour le contenu posté sur ce type de plateforme.&lt;/p>
&lt;p>Un blog qui m&amp;rsquo;appartient, c&amp;rsquo;est un moyen de conserver des archives. Et point bonus pour Hugo, qui me permet de garder de simples fichiers Markdown, donc très réutilisables, au contraire de solutions plus fermées comme Wordpress.&lt;/p>
&lt;p>Ça changera pas mes habitudes drastiquement, mais j&amp;rsquo;espère que ce blog sera une place plus centrale pour des contenus que je peux avoir envie d&amp;rsquo;écrire.&lt;/p>
&lt;h1 id="quel-type-de-contenu-">Quel type de contenu ?&lt;/h1>
&lt;p>Sur le contenu que je compte publier, je veux pas me fixer de limite ni d&amp;rsquo;objectif. Mon but est principalement d&amp;rsquo;avoir un exhutoire, sur lequel j&amp;rsquo;ai le contrôle.&lt;/p>
&lt;p>Entre animes, jeux vidéo, japoniaiseries en tout genre, probablement de la programmation et des logiciels libres, et sûrement d&amp;rsquo;autres sujets que je n&amp;rsquo;imagine même pas envisager pour le moment, il y aura certainement un peu de tout.&lt;/p>
&lt;p>Je sais pas à quel point je serai régulier, ni si ce blog vivra longtemps. Mais c&amp;rsquo;est une expérience à essayer ! On se retrouve [un jour] pour un vrai premier article.&lt;/p></description></item></channel></rss>